\documentclass{Pretexto/bluereport}

\title{Manual de usuario}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\include{Pretexto/portada}


\tableofcontents
\pagebreak

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introducción}
Esta herramienta es una aplicación de escritorio diseñada para simplificar y agilizar el proceso de creación de cotizaciones, 
permitiendo a los usuarios generar documentos profesionales de manera rápida y eficiente. Además, facilita la gestión de registros de cotizaciones.\\

La aplicación cuenta con una interfaz intuitiva que permite a los usuarios ingresar detalles de productos y servicios, con funcionalidades
avanzadas como la importación de datos desde archivos Excel, lo que elimina la necesidad de captura manual repetitiva y reduce significativamente 
los errores de transcripción. \\
El presente manual tiene como propósito guiar a los usuarios finales a través de todas las funcionalidades del sistema, proporcionando instrucciones 
detalladas y claras para aprovechar al máximo las capacidades de la aplicación. Está dirigido específicamente a usuarios que requieren crear y gestionar 
cotizaciones de manera profesional.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Requisitos del Sistema}

\subsection{Requisitos Mínimos de Hardware}
\begin{center}
\begin{tcolorbox}[
    enhanced,
    boxrule=2pt,
    colframe=primaryblue,
    colback=light,
    rounded corners=5pt,
    width=0.98\textwidth
]

\renewcommand{\arraystretch}{1.6}
\begin{tabular}{>{\raggedright\bfseries}p{3.5cm} 
                >{\raggedright\arraybackslash}p{9.5cm}}

\textcolor{primaryblue}{Procesador:} & 
\begin{minipage}[t]{9cm}
\vspace{-0.3cm}
\begin{itemize}[leftmargin=10pt, itemsep=2pt]
    \item \textcolor{black}{Intel Core i3 de 4ta generación o AMD equivalente}
    \item \textcolor{black}{Arquitectura x64 (64 bits)}
    \item \textcolor{black}{\textbf{Velocidad mínima de 2.0 GHz}}
\end{itemize}
\vspace{0.7cm}
\end{minipage} \\[8pt]
\hline
\textcolor{primaryblue}{Memoria RAM:} & 
\begin{minipage}[t]{9cm}
\vspace{-0.3cm}
\begin{itemize}[leftmargin=10pt, itemsep=2pt]
    \item \textcolor{black}{4 GB de RAM como mínimo}
    \item \textcolor{black}{\textbf{8 GB recomendado para mejor rendimiento}}
    \item \textcolor{black}{Velocidad mínima de 2.0 GHz}
\end{itemize}
\vspace{0.7cm}
\end{minipage} \\[8pt]
\hline
\textcolor{primaryblue}{Almacenamiento:} & 
\begin{minipage}[t]{9cm}
\vspace{-0.3cm}
\begin{itemize}[leftmargin=10pt, itemsep=2pt]
    \item \textcolor{black}{500 MB de espacio libre en disco duro para la instalación base}
    \item \textcolor{black}{200 MB adicionales para base de datos y archivos temporales}
    \item \textcolor{black}{\textbf{Espacio adicional según el volumen de cotizaciones almacenadas}}
\end{itemize}
\vspace{0.7cm}
\end{minipage} \\[8pt]
\hline
\textcolor{primaryblue}{Otros componentes:} & 
\textcolor{black}{\textbf{Conexión a internet recomendada.}} \\[5pt]

\end{tabular}
\end{tcolorbox}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Requisitos de Software}
\begin{itemize}
    \item Lector de archivos PDF (para visualizar las cotizaciones generadas)
    \item Microsoft Excel o software compatible para crear archivos .xlsx/.xls (opcional, solo si se utilizará la función de importación)
\end{itemize}

\subsection{Sistemas operativos compatibles.}
\begin{itemize}
    \item Windows 10 (versión 1903 o superior)
    \item Windows 11 (todas las versiones)
\end{itemize}

Arquitectura del sistema: x64 (64 bits), no compatible con sistemas operativos de 32 bits.

\subsubsection{Notas adicionales}
\begin{itemize}
    \item La aplicación incluye todas las dependencias necesarias (SQLite, Puppeteer) en el paquete de instalación.
    \item No requiere instalación de Node.js ni otras herramientas de desarrollo.
    \item El archivo de base de datos se almacena localmente y no requiere servidor externo.
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Acceso}
\subsection{Cómo abrir la aplicaión}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Interaz Principal y Funcionalidades}
\subsection{Explicación del menú de Gestión de Cotizaciones}
\subsection{Página para agregar cotizaciones}
\subsubsection{Importar desde Excel}
Importar desde Excel
\subsubsection{Gestión de productos/servicios}
Gestión de productos/servicios
\subsubsection{Opciones de guardado}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ejemplos prácticos}
\subsection{Cómo registrar una cotización}
\subsection{Generación del PDF de la cotización}
\subsection{Ejemplo de cotización completa}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Resolución a problemas comunes}
\begin{definicion}[No abre correctamente el archivo excel]
    Este apartado aborda problemas comunes que los usuarios pueden encontrar al utilizar el software, 
    proporcionando soluciones prácticas y consejos para resolverlos.
\end{definicion}
\vspace{0.7cm}
\begin{definicion}[No se guardan los cambios realizados]
    Este apartado aborda problemas comunes que los usuarios pueden encontrar al utilizar el software, 
    proporcionando soluciones prácticas y consejos para resolverlos.
\end{definicion}
\vspace{0.7cm}
\begin{definicion}[Error al generar el PDF]
    Este apartado aborda problemas comunes que los usuarios pueden encontrar al utilizar el software, 
    proporcionando soluciones prácticas y consejos para resolverlos.
\end{definicion}
\vspace{0.7cm}
\begin{definicion}[No se muestran las imágenes]
    Este apartado aborda problemas comunes que los usuarios pueden encontrar al utilizar el software, 
    proporcionando soluciones prácticas y consejos para resolverlos.
\end{definicion}
\vspace{0.7cm}
\begin{definicion}[Problemas al ingresar datos]
    Este apartado aborda problemas comunes que los usuarios pueden encontrar al utilizar el software, 
    proporcionando soluciones prácticas y consejos para resolverlos.
\end{definicion}

\subsection{Soporte y contacto}
\pagebreak

\end{document}